德籍猶太人難民, 1933–1939

German Jewish Refugees, 1933–1939
德籍猶太人難民, 1933–1939
source:

去到1941年之前德國扮歡迎猶太人走
但實際上做好多小動作唔比猶太人同佢地d 錢走

希特拉上台之後頭兩年有10份之一猶太人決定走
但有唔少走錯地方
去咗其他歐洲國家
最尾都被納綷捉番轉頭

最先走既係政治活躍既猶太人
特別係德國唔比猶太人做公務員
同埋用國家力量打壓猶太人店鋪之後

1935年開始少咗人走
一黎係d 人見政治情況開始穩定
二來係美國+歐洲+英聯邦開始唔歡迎猶太難民/ 移民

即使1935年立咗歧視猶太人既法例
都冇特別多咗人走難/ 移民

1938年德國食咗奧地利
猶太人出街會被人打 財產被政府拎走
呢個時候開始多番猶太人想走
但想搵國家收留已經唔易

St. Louis 係架客船
1939年帶住937個猶太人去北美
古巴 美國 加拿大全部唔比佢地入境
最尾成船人要番西歐
估計4份之一人死於集中營

1939年直程多人走去美國度爆quota

走埋去日佔上海

1941年10月正式落閘
主要係老人走唔到/ 唔想走
冇走度既大部份都死於集中營or ghettos

港豬末日。

push

tl; dr
"咦奧利地都係講德文 去奧地利先"
"人走我先走啦"
"父母唔肯走"
"好似安定咗落黎"

點解唔去以色列

何不食肉糜

有唔少人有去巴勒斯坦
個陣仲係英國殖民地
以色列係ww2 之後先立國

笑左

點解唔反撃German

真係慘 🤦🏿‍♂️

因為佢哋同香港人一樣選擇做豬吖嘛

今次係咪又要學佢哋呀？

啱晒留喺香港搵多兩年錢先走嘅人
有得走又唔走 兩年後仲有無得你走呢

97後死撚硬

猶太人佔德國人口少於1%
同埋始終係溫水煮蛙
唔係一開始就直接集中營

收到

多謝支持

我是中國人 支持祖國

玩撚完

另一樣係納綷德國大力打壓猶太人
1933年起唔比猶太人做公務員, 限制猶太人入大學既數量
限制猶太人做有關醫療同法律相關既工作
取消猶太人tax consultants既牌照
炒晒軍隊入面既猶太人
仲會逼猶太人低價轉讓店鋪企業
詳:

幫大姐姐推下先

學術post推唔起 太可惜
呢個post值得多100倍關注

推

最後一push

冇得走當然鬥紅

推又長知識

明日香港

多謝樓主
我同過身邊至親講但無人理我

同香港一樣

咁而家香港係幾多年嘅猶太人

幾時有港版紐倫堡法案

我呀哥就係畢咗業返香港就想留係度真係擔心會天人永隔

同49年上海一樣
好多人冇走 結果唔洗幾年反右死左8成 死剩果班諗著完喇會變返正常 最後文革全滅

留低就要有心理準備做中國人

其實97後香港人都唔知道可以走去邊，等緊大屠殺喇

700萬人結局

有啲97後嚟香港係黃既
佢地真係唔知點算
台灣又可能因為佢地中國出世唔收留佢地
英國更加唔洗講

唔使傷心
行得前，身邊所有人當你on9仔
冷嘲熱諷
當情況變差，佢地就會諗起你講既野
但呢個時候冇人會識多謝你

你咪將粒種子種落佢地度
然後自己準備定隨時走

好似香港..

樓主對越戰有冇認識?
依家嘅香港有啲似1972年尼克遜收皮前夕嘅南越
會唔會不出3年香港被滅 香港人又變成一堆船民呢?

冇乜認識
不過聽講美國收過唔少古巴 越南難民
而家marco rubio 都好似係古巴裔美國人

香港會唔會被滅係一回事
美國會唔會收留香港人又另一回事

雖然段片好重GOP打手味
但如果俾China Joe贏到下屆 我諗香港都係會被出賣繼而收皮

睇完
又真係幾重GOP打手味
利申: 有睇開don't walk, run production, pragueU, timcast
同時有睇secular talk how see

china joe...
我本身support trump 既(since 2016)
對於佢首先對中國開打貿易戰我會比credit 佢
事關個陣冇人當中國係敵人
但而家兩黨共識咁
然後Bolton 本身書...
biden 似係會聽幕僚話

lesson from history

p牌推唔到

PragerU conservative channel嚟
點會唔重gop味
btw 巴打有冇睇埋 joe rogan, ben shapiro?

到時已經太遲

當年都應該有唔少猶太人講過
我是德國人 支持納粹黨 支持元首之類
但結果咪又係....

大把猶太區內警察

而家既黑警一樣

冇記錯廢咗成個區之後塞埋佢地上去

唔識joe rogan
ben shapiro d 片太長唔想睇
btw 個重點係secular talk 好似係

推，全世界叫香港人走啦

以色列正式立國在二戰後，即是1948年5月14日，建國第二天阿拉伯聯軍已經攻擊以色列……

lm